# 全微分不变性
$\text{设函数}z = f(u,v)\text{具有连续的偏导数，则有全微分}\mathbf{d}z = \frac{ \partial z }{ \partial u }\mathbf{d}u +\frac{ \partial z }{ \partial v }\mathbf{d}u\text{;当}u = \phi(x,y)\text{,}v = \psi(x,y)\text{时，该等式亦成立}$
*事实上我们有：*$$\begin{multline}
\mathbf{d}z = \frac{ \partial z }{ \partial x }\mathbf{d}x +\frac{ \partial z }{ \partial y }\mathbf{d}y =
\left( \frac{ \partial z }{ \partial u }\frac{ \partial u }{ \partial x }+\frac{ \partial z }{ \partial v }\frac{ \partial v }{ \partial x } \right)dx+\left( \frac{ \partial z }{ \partial u }\frac{ \partial u }{ \partial y }+\frac{ \partial z }{ \partial v }\frac{ \partial v }{ \partial y } \right)dy = \frac{ \partial z }{ \partial u } \left( \frac{ \partial u }{ \partial x } dx + \frac{ \partial u }{ \partial y }dy  \right)+\frac{ \partial z }{ \partial v } \left( \frac{ \partial v }{ \partial x }dx +\frac{ \partial v }{ \partial y } dy  \right)=
\frac{ \partial z }{ \partial u } du + \frac{ \partial z }{ \partial v } dv
\end{multline}$$
练习:
$\text{已知}e^{-xy}-2z+e^{z}=0\text{求}\frac{ \partial z }{ \partial x }\text{和}\frac{ \partial z }{ \partial y }$
$\text{事实上由隐函数定理我们可知}\frac{ \partial z }{ \partial x }=-\frac{F_{x}(x,y,z)}{F_{z}(x,y,z)}=\frac{-2+e^{z}}{ye^{-xy}}$
$\text{以及}\frac{ \partial z }{ \partial y }=-\frac{F_{z}(x,y,z)}{F_{y}(x,y,z)}=\frac{-2+e^{z}}{xe^{-xy}}$
$\text{其中}F(x,y,z)=e^{-xy}-2z+e^{z}$
也可以使用在两边求取全微分的方法

$\text{已知}u=f(x,y,z),y=\phi(x,t),t=\psi(x,z)$
$\text{求解}\frac{ \partial u }{ \partial x }$
$\text{事实上}du =f_{x}dx+f_{y}dy+f_{z}dz=f_{x}dx+f_{y}d\phi+f_{z}dz=f_{x}dx+f_{y}(\phi_{x}dx+\phi_{t}dt)+f_{z}dz=(f_{x}+f_{y}\phi_{x})dx+f_{y}\phi_{t}(\psi_{x}dx+\psi_{z}dz)+f_{z}dz$
$=(f_{x}+f_{y}\phi_{x}+f_{y}\phi_{t}\psi_{x})dx+(f_{y}\phi_{t}\psi_{z}+f_{z})dz$
$\text{由此我们便求得}\frac{ \partial u }{ \partial x }$
或者我们可以使用偏导数的链式法则来求解

$\text{设}z=e^{xy}\sin(x+y),\text{求解}\frac{ \partial z }{ \partial x }与\frac{ \partial z }{ \partial y }$
$\text{设}u = xy,v=x+y,\text{则原式化为}z=e^{u}\sin v$
从而我们有$dz = e^{u}\sin v du +e^{u}\cos vdv=e^u\sin v(ydx+xdy)+e^u\cos v(dx+dy)=(ye^u\sin v+e^u\cos v)dx+(xe^u\sin v+e^u\cos v)dy$
$\text{回代}u,v\text{便可得解}$