# 隐函数定理
## 隐函数定理的证明
对于函数方程$f(x,y)=0$在一定条件下也表示了$x和y之间的函数关系$,我们称作隐函数
- 隐函数的定义：
设$I\subset \mathbf{R},J\subset \mathbf{R},而二元函数方程F(x,y)=0的定义域内包含了I\times J,若对每一个x\in I,恰好存在一个y \in J,使得F(x,y)=0,我们就称方程F(x,y)=0确定了一个从I到J的隐函数$
倘若把该隐函数记为$y=f(x),x \in I,y\in J,那么成立恒等式F(x,f(x))\equiv 0,x \in I$

- 一元隐函数存在定理：
方程$F(x,y)=0若满足以下条件$
$$
\begin{matrix}
F(x_{0},y_{0})=0; \\
F在(x_{0},y_{0})的邻域上连续 \\
F_{y}(x_{0},y_{0})\neq 0 \\
F_{y}在(x_{0},y_{0})的邻域上连续
\end{matrix}
$$
那么我们有：
$在点(x_{0},y_{0})的某个邻域内可以由方程F(x,y)=0内确定一个唯一的连续隐函数y=f(x)$

首先我们来证明隐函数的存在性，
我们注意到$F_{y}(x_{0},y_{0})\neq 0,那么不妨设其大于0$
$从而由F_{y}的连续性，我们可以知道存在某个闭矩形D=\{(x,y):|x-x_{0}|<\alpha,|y-y_{0}|<\delta\}上，会有F_{y}>0$
再考虑到$F(x_{0},y_{0})=0,我们有：F(x_{0},y_{0}-\delta)<F(x_{0},y_{0})<F(x_{0},y_{0}+\delta)$
这表明：$F(x_{0},y_{0}-\delta)<0,F(x_{0},y_{0}+\delta)>0,再借助F的连续性，我们有：$
$F(x,y_{0}-\delta)<0,F(x,y_{0}+\delta)>0,在x_{0}的某个邻域|x-x_{0}|<\xi上$
注意到$F_{y}的连续性以及零点存在定理，我们知道一定存在某个y使得对于固定的x有$
$F(x,y)=0,且y是唯一存在的，这就表面我们找到了隐函数y=f(x),|x-x_{0}|<\xi,|y-y_{0}|<\delta$

现在我们来证明连续性：
$任取\bar{x} \in(x-\xi,x+\xi),那么存在唯一的\bar{y}使得f(\bar{x})=\bar{y},对于任意的\epsilon>0$
$我们发现在(\bar{x},\bar{y})的某个邻域(且|y-\bar{y}|<\epsilon)上也满足隐函数存在定理$
从而得到某个$关于\bar{x}的邻域|x'-\bar{x}|<\delta_{0},使得f(x',y')=0,这里|y'-\bar{y}|<\epsilon,这样子我们实际上便已然证明了连续性$

- 隐函数的可微性：
如果在上述隐函数的存在定理上增加一个条件：$F在该邻域上还存在连续的偏导数F_{x}$
那么在该隐函数的定义域$(x_{0}-\xi,x_{0}+\xi)上还存在连续的导函数，且f'(x)= - \frac{F_{x}(x,y)}{F_{y}(x,y)}$
事实上这表面$F可微，那我们由微分中值定理：$
$F(x+\Delta x,y+\Delta y)-F(x,y)=0=F_{x}(x+\theta\Delta x,y+\theta\Delta y)\Delta x+F_{y}(x+\theta\Delta x,y+\theta\Delta y)\Delta y$
也就是$\frac{\Delta y}{\Delta x}=- \frac{F_{x}(x+\theta\Delta x,y+\theta\Delta y)}{F_{y}(x+\theta\Delta x,y+\theta\Delta y)}$
再利用偏导数的连续性，令$\Delta x \to 0,\Delta y \to 0$我们便得到$f'(x)= - \frac{F_{x}(x,y)}{F_{y}(x,y)}$

